方形遮光罩

我宜家用緊Sony FE24mm F1.4 GM
用方形遮光罩係咪會好啲㗎？
同埋同其他遮光罩有咩分別？
用邊隻好？麻煩各位ching體諒我的無知了

依家啲鏡咁勁 遮光罩除左防撞我睇唔到仲有咩用途 求其用啦

遮光罩既用途係阻隔構圖以外既光線前接射入鏡頭，避免畫面有flare。唔同型狀實際影響唔大。